%@Titre: Bordeaux -- 2000
\begin{center}
\fbox{\begin{minipage}{6cm}
\begin{center}
{\bf 5 JOURS DE BRADERIE}
\par Le tee-shirt : prix unique $x$ francs.
\par Le jean : prix unique $y$ francs.
\end{center}
\end{minipage}
}
\end{center}
\begin{myenumerate}
\item Antoine a acheté cinq tee-shirts et deux jeans : il a payé 680
francs. Thomas a acheté quatre tee-shirts, un jean, et un blouson qui
coûte 600 francs : il a payé 1\,060 francs.\par Quel est le prix
d'un tee-shirt ? Quel est le prix d'un jean ?
\item Le tableau ci-dessous indique la fréquentation quotidienne de la
braderie.
$$\begin{tabularx}{0.75\linewidth}{|X|c|c|c|c|c|}
\hline
{\bf Jours}&Vendredi&Samedi&Dimanche&Lundi&Mardi\\
\hline
{\bf Nombre de personnes}&770&1\,925&9\,009&3\,080&616\\
\hline
\end{tabularx}
$$
\begin{enumerate}
\item Sur le nombre total de personnes ayant fréquenté la braderie;
quel est le pourcentage de celles qui sont venues le dimanche ?
\item Quel est le nombre moyen de visiteurs, par jour, pendant la
durée de la braderie ?
\end{enumerate}
\end{myenumerate}